【惡法睇真啲】政府拒寫人權保障入法例

【惡法睇真啲】政府拒寫人權保障入法例

立法會法律界前議員、大律師 吳靄儀

問：政府修訂《逃犯條例》，將移交罪行刑期門檻調高至七年等舉動，是否真正讓步？
吳靄儀：
修訂刑期根本不是重點，核心問題是：有否公平審訊？（刑期）三年也好、十年也好，重大罪行、好重的罪，難道唔需要公平審訊？而政府最新調整的實際上是「最高刑罰」，並非法官的「判刑年期」，大部份區域法院有權審理的刑事案，根本已經涵蓋於今次修訂，換句話說，港人被移交到內地的門檻，不是很高。

有些人以為最新修訂可令某些人甩身，其實只屬假象，欲加之罪，何患無辭？關鍵是政府是否已決定把你引渡；如果是，佢一定找到能引渡你的罪名。

政府修訂尚包括就每宗個案簽訂移交協議，可要求對方公平審訊、無罪推論、有律師代表等，但這只是協議不是法例。政府堅拒將保障寫入法例，任憑林鄭月娥講到天花龍鳳，執行時若無這些保障，市民是有冤無路訴，屆時搬出官員在立法會發言，也於事無補。既然公平審訊是重要，就一定要寫入條例，政府不寫，就是無保障。

上一則
上一則
視障者反送中 守護社會光明

下一則
下一則
惡法違程序直上立會大會 張建宗反自稱受害者